Palu Jaan Palu tulli kohtu ette ja räkis:et nenda kui 1874 aastal Juhan Meras on ehitanud tema maa peale puust tuule weski ja on lubanud selle maa(tükki)ette tema aastased jahwatused jahwatada ilma matita ja nüüd Juhan Meras ei täita mitte oma lubamist ja ei jahwata temale mitte ilma matita ja kui wahest jahwatab suure rijuga,siis raiskab wilja ja jahud ära nenda,et ei sünni kuskilegi ja tema sellega rahul ei ole,tema nöuab köige selgemine rahaga maksetud saada selle maa ette ja nimelt 2 Rubla aastas.Juhan Meras sai kohtu ette nöutud ja tema räkis:et tema on ikka jahwatanud ilma matita,agga kui wahest weski head jahu ei tee egga se tema süi ei ole,ja siis kui Jaan Palu weski kinni pannud,siis tema pole ilma matita jahwatanud.Sai Jaan Palu uesti kohtu ette nöutud ja küsitud,miks pärast tema weski kinni pannud;wastas tema:et tema weski kinni pannud esiteks sellepärast,et Juhan Meras ilma matita pole jahwatanud ja teiseks sellepärast,et kui ta jahwanud siis raiskanud jahud koguniste ära.Wiimaks ollid mölemad,kui Jaan Palu ja Juhan Meras kohtu ees ja Juhan Meras lubas 2 rubla aastas maksta Jani Palule selle jau maa ette nenda kudas protokolis 4al Tetsembril 1874 aastal seisab,se on,1/2 wakka maa ette ja nendawiisi lepisid ja palusid sedda nenda leppingut Protokoli ülespanda.Kohus möistis:panda sedda nende soowimise järele Protokoli üles edespidiseks eesmärgiks ja se sai täidetud.
Kihno Walla kogukonna kohus.
Peakohtumees:Mihkel Arget XXX
Kohtumehed:Jurri Rand XXX
Jakob Uetoa XXX
